\documentclass{article}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
% Package for modifing how sections are viewed
\usepackage{titlesec}
% Package provides control over the typesetting of some commands
\usepackage{titling}
% Change things about margens
\usepackage[margin=2.75cm]{geometry}

% \titleformat
% {\Comando de estructura}[Tipo]
% {Formato}
% {Etiqueta}
% {Separación}
% {Código anterior}
% {Código posterior}

\titleformat{\section}
{\huge\bfseries\lowercase}
{}
{0em}
{}[\titlerule]
{}

\titleformat{\subsection}
{\bfseries\Large}
{\hspace{-.75cm}$\bullet$}
{0em}
{}
{}

\titleformat{\subsubsection}[runin]
{\bfseries}
{}
{0em}
{}[---]
{}

% \titlespacing{\comando de estructura}
% {} identación izquierda
% {} espacio anterior
% {} espacio posterior
% {} identación derecha
\titlespacing{\subsubsection}{0pt}{5pt}{5pt}

\renewcommand{\maketitle}{
  \begin{center}
    {\huge\bfseries
      \theauthor}
    \vspace{.25em}\\
    %galeanaara@ciencias.unam.mx
\end{center}
  }  

\newcommand{\UNAM}{Universidad Nacional Aut\'onoma de M\'exico}
\newcommand{\CCH}{Colegio de Ciencias y Humanidades, Plantel Sur}
\newcommand{\FC}{Facultad de Ciencias}
\newcommand{\DGTIC}{Direcci\'on General de C\'omputo y Tecnolog\'ias de la
  Informaci\'on}
\newcommand{\entry}[4]{
  
  \begin{minipage}[t]{.15\textwidth}
    \hfill \textsc{#1}
  \end{minipage}
  \hfill\vline\hfill
  \begin{minipage}[t]{.80\textwidth}
    #2
    \textit{#3}
    \footnotesize{#4}
  \end{minipage}\\\vspace{.25cm}
}

\newcommand{\newsubsection}[1]{
  \textbf{#1}
}

\begin{document}

\title{CV}
\author{Emiliano Galeana Araujo}
\date{\today}

\maketitle

\section{Informaci\'on B\'asica}

\subsubsection{email} galeanaara@ciencias.unam.mx

\subsubsection{tel\'efono} 5531407750

\subsubsection{gitHub} mildewyPrawn

\section{Formaci\'on Acad\'emica}

\subsection{Con grado}
\entry{2014--2016}
{}
{\CCH}
{}

\entry{2016--A la fecha}
{Licenciatura en Ciencias de la Computación.}
{\FC, \UNAM}
{}

\subsection{Sin grado}
\entry{2017}
{Curso Sistemas Operativo Tipo UNIX}
{\DGTIC en la \UNAM}
{}

\entry{2018}
{Curso Introducci\'on al Diseño de Bases de Datos Relacionales}
{\DGTIC, \UNAM}
{}


\section{Experiencia Profesional}

\subsection{\UNAM}

\newsubsection{Enseñanza}
\entry{semestre 2019-4}
{git, HTML, LaTeX}
{\FC}
{Ayud\'e a impartir el curso proped\'eutico para alumnos de nuevo ingreso a la
  carrera de Ciencias de la Computación.}

\entry{semestre 2019-1}
{java}
{\FC}
{D\'i un curso a alumnos de primer semestre para ayudarlos a aprender java}

\newsubsection{Programa de Becas}
\entry{semestre 2019-1}
{UNAM-PAPIME102117}
{\FC}
{Disen\'e un solucionario del curso de Lenguajes de Programaci\'on impartido por
el Dr. Favio E. Miranda Perea}

\section{Habilidades}

\subsection{Workflow}
emacs, git, linux(Ubuntu, Fedora, Debian, Arch), \LaTeX.

\subsection{Lenguages}

\entry{He trabajado en}
{java, haskell, python, C, C++, shell, HTML, \LaTeX, SQL}
{}{}

\entry{Con conocimientos en}
{Go, Lisp, markdown, R, Mathlab, perl, pascal, prolog, javascript, assembly}
{}{}

\section{Habilidades Generales}

\newsubsection{Idiomas}

\entry{Español}{Como lengua materna.}{}{}
\entry{Inglés}{Estudiando desde los 4 años.}{}{}
\entry{Francés}{Estudi\'e 2 años en \CCH.}{}{}

\section{Servicio y Otros}

\subsection{Servicio Social}

\newsubsection{Centro Geo}
\entry{2019}{API}{En equipo creamos un API de consulta de datos geográficos.}{}
\entry{2019}{Optimización}{En equipo optimizamos algunos programas que se
  tenían.}{}
\entry{2019}{Deep learning}{En equipo hicimos entrenamos un modelo para con
  im\'agenes satelitales identifique el tipo de geometr\'a de los techos en la
  ciudad.}{}

\subsection{Otros}
\entry{semestre 2018-2}{Final de la Olimpiada Internacional de Lógica.}{}{}


\end{document}